\documentclass[]{friggeri-cv}

%\addbibresource{cv_10.bib}

\begin{document}
\hyphenation{pos-ta-gem si-lá-bi-ca exe-cu-ção pa-ra-le-lo al-te-ra-ções co-lo-ri-das me-lhor}
\header{André}{Melo}{Engenheiro de Software} % Your name and current job title/field

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{contato}
%Teixeira Magalhães 159
Belo Horizonte, Brasil
~
+55 (31) 9228 2842
+55 (31) 3046 1812
~
\href{mailto:andrepontes@gmail.com}{andrepontes@gmail.com}
\href{https://br.linkedin.com/in/andrepontesmelo}{linkedin://andrepontesmelo}
\href{https://github.com/andrepontesmelo}{github://andrepontesmelo}
%\href{http://facebook.com/andrepontesfb}{fb://andrepontesfb}
\section{fluência}
português
inglês 
\section{linguagens}
%{\color{red} $\varheartsuit$} C\#
C\#
Java\\Ruby\\Python\\C++, C
\end{aside}

\section{apresentação}
Gosta de imaginar o futuro e o constrói enquanto imagina. Gosta de combinar as tecnologias. 
Atualmente aprendendo desenvolvimento Android.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{educação}

\begin{entrylist}

%------------------------------------------------

\entry
{2013}
{{\normalfont Treinamento em} Competências Interpessoais}
{Dale Carnegie Training}

\entry
{2004--2010}
{{\normalfont Bacharelado em} Ciências da Computação}
{Universidade Federal de Minas Gerais}


%------------------------------------------------

\end{entrylist}



\section{experiência}

\begin{entrylist}

%------------------------------------------------

\entry
{2013--ATUAL}
{INDÚSTRIA MINEIRA DE JOIAS}
{Belo Horizonte, Brasil}
% %%%find . -name '*.cs' | grep -v esigner | grep -v emporary | awk '{gsub(" ","\\ ", $0);print $0}' | xargs wc -l 
{\emph{\bullet C\# \bullet Linux \bullet BtrFs CoW  } \\ Desenvolvimento de software para empresa do ramo de joias. Desenvolvimento de sistemas de controle de estoque e comissão. Refatoração para melhora do tempo de resposta. Implementação de máquina do tempo através de backup incremental usando recurso copy-on-write do sistema de arquivos BtrFs. }

%------------------------------------------------

\entry
{2012--2013}
{GAP @ AVENUECODE}
{São Francisco, EUA}
{\emph{\bullet Selenium \bullet Capybara \bullet Webkit \bullet Ruby \bullet Cucumber \bullet AngularJS } \\
\
Expandiu os testes funcionais além de desenvolvimento e pesquisa que resultou na troca do motor de renderização de \textit{selenium} para \textit{capybara-webkit} sendo possível a execução \textit{headless} no pipeline do \textit{continuous integration}.% e apresentando melhor desempenho.

}

%------------------------------------------------

\entry
{2011--2012}
{BLOOMINGDALES @ AVENUECODE}
{Nova Iorque, EUA}
{\emph{\bullet JSP \bullet YUI \bullet CSS \bullet JavaScript } \\
\
Desenvolvimento \textit{front-end} para o checkout da bloomingdales.com. Utilização de metodologias ágeis.
}
%------------------------------------------------

\entry
{2010--2011}
{COTAK SISTEMAS}
{Belo Horizonte, Brasil}
{\emph{\bullet C\# \bullet MySQL \bullet Virtualização \bullet Amazon AWS \bullet Selenium } \\
\
Utilização do trabalho de final de curso de graduação para transformar o processamento de um conjunto de simulações web sequenciais em paralelo. Desenvolvimento de API ubíqua de monitoramento e controle do \textit{map-reduce}.

}

%------------------------------------------------


\entry
{2009}
{CONTRATANET}
{Belo Horizonte, Brasil}
{\emph{\bullet C\# \bullet ASP.NET \bullet MySQL \bullet NHibernate } \\ Desenvolvimento de novo conjunto de classes para geração de \textit{matching} e \textit{ranking} entre vagas e candidatos. Utilização \textit{map-reduce} para validar as alterações em testes de regressão. }

%------------------------------------------------

%
 \entry
 {2004--2009}
 {INDÚSTRIA MINEIRA DE JOIAS}
 {Belo Horizonte, Brasil}
 {\emph{\bullet C\# \bullet MySQL \bullet CentOS \bullet Crystal Reports } \\ Desenvolvimento de software para empresa do ramo de joias. Permitiu melhor comunicação entre setores e otimizou o tempo de acerto que demorava duas semanas e agora leva dois dias. Isso foi possível ao otimizar o \textit{workflow} da empresa e por introduzir testes de consistência dependentes do domínio que funcionam como \textit{feedback} em tempo real para o usuário.}
%
% %------------------------------------------------

\end{entrylist}



\section{intercâmbios} 

\begin{entrylist}

\entry
{2006--2007}
{Operador {\normalfont de estacionamentos do cassino}}
{Mohegan Sun Casino, Connecticut, EUA}

\entry
{2010} 
{Operador {\normalfont de supermercado}}
{Publix Supermarkets, Florida, EUA}

\end{entrylist}


\section{premiações}



\begin{entrylist}

\entry
{2003} 
{$1^{o}$ lugar {\normalfont no $3^{o}$ campeonato mineiro de robótica}}
{Copa SUCESU, Minas Gerais, Brasil}


\end{entrylist}



\section{publicações}

MELO, A.; MENOTTI D.; SGARBI, E.; FACON, J.; ARAUJO, A. A. Realce de imagens coloridas através de equalização de histogramas 2D. In: Workshop of Undergraduate Students - SIBGRAPI 2005, 2005, Natal, Brasil. XVIII Brazilian Symposium on Computer Graphics and Image Processing, 2005. p. 1-8.

MENOTTI D.; MELO, A.; ARAUJO, A. A.; FACON, J.; SGARBI, E. Color image enhancement through 2D histogram equalization. In: International Conference on Systems, Signals and Image Processing (IWS-SIP 2006), 2006, Budapest, Hungary. Proceedings of 13th International Conference on Systems, Signals and Image Processing (IWSSIP 2006), 2006. p. 235-238.

\section{interesses}

\textbf{profissionais:} computação distribuída, big data, inteligência artificial, recuperação da informação, Android e Linux \textbf{pessoais:} culinária, trilhas,  xadrez, forró e piano.

\end{document}
